去槓杆與中國地方債

2018恆指大牛市與中國地方債

今舖跌市流料，低位撈貨係時候

繼續延伸地方債問題，而家解決地方債已經發展到去關節位，就係去槓杆化，處置唔好，後果將會慘過2015，處置妥當，2018大牛市形勢就有一個穩健既根基

今朝睇到有線出左個地方債新聞：

【地方總債務達75萬億】
【中央急謀對策設法劃清界線】

金融官員相繼發言，要提防金融風險，中央亦已下令，要求地方政府全面摸清地方政府各類債務，近日摸底結果已陸續上報中央。

例如內蒙古呼倫貝爾一個小市鎮，截止到2017年尾，公開的政府債務3億元，但透過政府以外機構融資的隱性債務，達到15億元，相差5倍。

寧夏一個縣數據顯示，截止2017年底，該區縣地方政府債務6.96億，但計及各隱性債務，總負債就急升至28.82億，負債率一下子由健康變成危險級別。

有經濟學者估算，以普遍地方政府隱性債務比公開的債務相差4倍計算，2014年官方公布的15萬億地方債，加上隱性債務60萬億之後，地方政府的總債務應該為75萬億。2017年GDP是82萬億，即地方政府債務已佔超過九成。

中央政府顯然正在制訂對策，財政部去年已下發最新規定，部分屬於隱性債務的融資平台，政府無義務包底。即是這類債務不屬於政府債，而是歸類為企業債，違約問題要由市場解決。

假若有線單野真係堅，大家又好快咁計計數：

中央債：13萬億 X 3.9厘 (國債現時息率)
地方債：75萬億 X 7厘 (平均借貸息率)
企業債：126萬億 X 7厘 (平均借貸息率)
私人債：30萬億 X 7厘 (平均借貸息率)
總債務：244萬億
M2 (銀紙量)：167.68萬億
利息支出鳩估：16萬億/年
2017年名義GDP增長：8-9萬億

成個經濟成果，根本都填唔到利息條數，點解呢幾日個股市會大跌，可以睇睇交銀國際洪灝係1月31日出既預警：

2月7日出既預警：

而家中國為左解決地方債問題，已經出左明確6條辦法：
堅持不救助原則 打消中央兜底幻覺

簡單D總結：
1. 唔兜底，還唔起錢銀行自己去追，中央政府唔理
2. 唔借
3. 要借既話要中央批
4. 要借既話要學樓按咁做入息審查，還得起先好借
5. 短債換長債 / 債轉股
6. 債務轉移國外，發行外匯債

房企開年密集發布海外融資計劃 緩解資金飢渴症

房企再臨“錢荒”窘境：國內融資渠道收緊 境外發債成本抬升

中國房企開年密集發布海外融資計劃

房企境外借債逾2590億元 扎堆融資“儲糧”應對房地產市場“小年”

ofo被曝賬戶現金僅能支撐一個月

需然儲款利率無變過，但銀行同銀行之間既拆借息率已經飛天

中國而家係好水緊，假若仲好似之前咁印銀紙，呢個就真係一個大災難，所以呢一刻既水緊係政府故意造成

M2/GDP既比例越高，換個角度睇，就係印銀紙既效率越黎越差

今年中國不斷強調去槓杆、防範金融風險、精准扶貧同環保，去槓杆係第一位

以上做成既短期陣痛就係：

1. 現金緊縮
而家中國既銀行同金融機構，以前可以做既好多生意，呢一刻唔可以做住，實際效果就係，緊縮貨幣

2. 人民幣走強
為左達至人民幣比美元強既效果，中國開始抽光香港人民幣離岸市場既流動性

離岸流動性持續收緊：香港隔夜人民幣HIBOR大漲超500點

點解會突然出現一大批人民幣水貨佬，人人攞住6萬蚊人仔落黎香港，又或者一大堆大陸佬係櫃員機攞錢，就係要偷運人民幣黎香港賺呢個因抽乾所出現既差額

人民銀行當自己係上市公司，外匯當股票玩

咁玩既代價，就係人民幣升值，海外交易都無人用人民幣，打擊一帶一路人民幣國際化進程，但呢一刻，去槓杆重要過一帶一路

3. 出口難做
人民幣升值，係用石頭揼自己隻腳，1月份進出口數字出左黎：
中國1月以人民幣計出口增速放緩至6%、進口激增至30.2%
中國海關總署數據顯示，1月以人民幣計算的出口增速稍微放緩至6%，進口激增至30.2%，貿易順差大幅收窄至人民幣1358億元。

收窄，即係賺少左外匯，對走資既壓力又增大左

4. 物價上漲
PPI五年來首次轉正“收官” 2018警惕輸入型通脹衝擊

大陸做出口生意，成本過去一年，同埋黎緊一年，相信又會加唔少

5. 地方政府收入大減
唔比再發地方債，大陸地方政府無以為繼，繼續用土地財政黎支持地方政府，風險又會急生
蘭州南京合肥放鬆樓市限購，炒房熱會捲土重來嗎？

結論：
經歷過上年既供給側改革，相信大家都見到大陸政府果個政治能量有幾大，係轉型其間會有好多犧牲，而家就輪到地方債去槓杆見真章既時機，短期陣痛係在所那面，但掉轉咁睇當陣痛將近完結時，又係開始入貨既好時機

呢幾日應該就會公佈2018年1月M2會有幾多，而呢個將會係一個重要訊號睇大陸去槓杆既進度是否踏入尾聲，大家應該留意一下

高汁 Like

Lm 學野

最新果期M2我搵唔到

又支爆

其實唔會爆
爆既只係蟻民、散戶

樓主d文非常淺白易明

有線有講外匯佔款低咗既情況下，人仔無得掛美金係靠中國人房貸推動，債爆咪人仔爆，咪支爆 唔係咁咩？

唔比再發地方債，大陸地方政府無以為繼，繼續用土地財政黎支持地方政府，風險又會急生
蘭州南京合肥放鬆樓市限購，炒房熱會捲土重來嗎？

即係內房股可能會最後一戰爆上去？

去槓杆化 -> cash is king

債唔會爆
只係會轉移
支爆個機會率好細

我係睇好內房
大陸D內房好似尿壼咁
平時覺得佢臭
但當急尿果時又唔用唔得

死既只會係平民
黨既利益無收損

入黨有無計？

正呀，G持国家
沉船計劃 正式啟動

你又話中央唔肯包底，又話還唔起息，借新錢又要批，唔係想講債爆咩？
我睇完成篇由頭到尾以為你又係想講支爆

支爆得黎又唔會支爆

對於舊債處理既方法，我上一個Post有講過
佢地有太多手段，會將D債拆解到
而今次去槓杆，就係一個好重要既Signal，以後地方債中央唔會兜底
咁將來地方財政何去何從呢？
好多地方政府都做唔到財政上自給自足
咁中央又唔補助，又唔比借錢，土地財政好大可能就係一條出路
簡單D，學香港咁玩

呢個先係支爆最高境界

咁姐係樓市泡沫繼續煲大？
樓市準備新一輪大升？
咁遲早爆起上來咪仲大獲？

香港樓市夠升得耐
爆到嗎？

要跌多啲。

香港剛需太誇張姐，如果政府肯出個租管，其實爆得（呢到唔討論租管問題），地少人多，中國點同？不過好多地方未發展係事實

高樓價，對統治者黎講，係最好既統治工具
1.預支年青人既未來經濟能力
2.虛耗年青人精力等佢地唔會搞事
3.為統治者提供一個非常穩健既政治基本盤，呢班業主基本上會盲撐你，因為佢地唔想樓價冧
4.係唔使加稅引起民憤既情況下，增加政府收入，香港無錯係無加過稅，但賣地收入越黎越高，可以無人屌政府架哦
5.政府收入多左，自然就有派糖權，邊個商人討好我，我就派糖比邊個人食，邊個商人同我唱對家，我就餵佢食屎
以上5點，係香港行之有效，大陸地方政府積極學習模仿

仲有 ，香港政府一句自由市場，根本有心煲大個樓市，中國政府我就唔肯定啦，有無「自由市場」呢隻歌仔唱

同意 加埋強國係唔可以以正常邏輯/分析去睇

你講既野係有道理，但係香港係商業方面同中國好大出入，做唔做到香港呢一套，真係好難講，
再者，中國已經好多新聞吹緊風，中國政府有新辣招，內地一二線城市樓市將會逐漸降溫，三四線只會平穩，什至下降

就係推左新辣招，地方財政頂唔順，蘭州同南京先會冒大不違解鎖辣招

留意到好多大隻內房都發低息債
呢個行為係咪就係去槓杆？

你話幾個月就知
咁快就可以降低咁多債？

呢下就係導火線，其實我都明你想表達既意思，就算真係爆起上來，其實同政府無咩關，因為錢已袋，但人民就會好大獲，分分鐘有新革命軍出現，但以今時今日共產黨咁成功既洗腦教育，我都認為唔會成功到，但唔會無影響，分分鐘影響埋香港

似乎想得太多
民間根深蒂固左黨嘅洗腦思想
由細到大都有共青團，政治等科目
邊個敢造反一早就收皮

有造反DNA既人，文革都滅左九成啦
而家科技進步，佢要Mon平民成本又低又全面，你估騰訊真係剩係做WeChat QQ生意咩

外債還內債，債務轉移，Yeah
短債換長債，還債期長左，Yeah
債轉股，債務歸零，Yeah
玩供股，連債都唔使舉，Yeah
大把方法套路

喺中國有革命軍彈起之前，
應該會做一段時間北韓先。

睇過

少有高質post，討論冇五毛同中、小學雞就係最好嘅證明。

丫爺無敵

03試過一次

有幾大機會支爆

爺你老母

1%

高質番名

樓主我追晒你d 高質post ,想問下
香港高樓價係物理上限制左佢冇得無限起
加上不停150隻蝗 , 盡量塞爆佢做成極端求大於供 , 上左車既人唔想爆 , 未上車既人就算爆都買唔起 , 所以港樓冇需要爆亦都唔會爆

但支那地大鬼城多 , 偏遠d既地同樓根本唔值錢(仲有豆腐渣工程)
支那後生仔係出城打工 , 再係當地租屋住 , 退一百步講 ,到屋租升到佢地交唔起屋租 , 都仲有鄉下返 , 冇工返最多耕田自己食自己
有退路既情況內房可以點值錢

想了解多d支那內房點解炒得起

幾時都話財經台先係最高汁
留名學野

而家大陸地方財政好水緊
Trump要減稅，吸引全球既資本翻美國
大陸無可能呢一刻唱反調加稅，咁樣係自殺
以前就仲可以通過發地方債，去援助一下地方政府財政營運
而家地方債條路比中央滅左，中央好難進一步救濟地方政府
地方政府要自救，剩翻既路唔多，就係學香港玩土地財政
土地財政一個Tricky Point，就係要形造地王
你見香港以前本身係明標投地，而家變左做投暗標，Why
因為投暗標係最有效既方法係谷高投地價
以前明標都話有得你眼望住對手出價，大家仲夾到
暗標既，根本就係對住黑箱投標，怕陪跑就只有鬥出高價
當地王產生果時，就算再無里頭既地段，附近既物業都會因地王而升值
當地王起好左之後，又因為翻附近既物業已經升左值，就進一步升值
成個Game根本就係滾水滾糖魚，越滾越甜
地方政府通過土地拍賣，可以係唔使加稅，唔使發債既情況下，得到巨額現金流
有乜野爽得過咁
而家中國城市化先得果50%，城市發展根本仲有排上
大家成日睇中國農村D人，有幾窮，有幾慘，睇醫生難，讀書難咁
但點解大家唔唸下，點解D農村仲要堅持住係農村，唔大家出翻城住？城市醫療教育，點樣都好過農村，而且呢D城市資源比農村集中好多，你要提高人民福利，城市化根本就係Only Wayout，而非去D超窮既地方，再起D無乜人讀既希望小學，夾硬留D學生係農村，而係學生應該出翻去城市
按以上所述，內房唔係就係正正食正呢條水咩？
地方財政靠內房
農民幸福靠內房
一日城市化進程未完，一日內房都有得玩
內房無錯，佢地借貸額大，但佢地借錢多，買地越多，賣樓越多，就賺得越多
恒大夠比人做左好多年啦，鬼佬年年沽空，沽足咁耐升足咁耐
你又見唔見佢死？
而家大陸有幾個好巨型既Transformation進行緊
你食得正佢Transformation既水
騎住佢賺好過成日冒輸光既風險買Call Put

其實佢地既家鄉真係好落後
出左城既人已經番唔到轉頭
人口流入城市愈黎愈多

咁我想問下, 呢個諗法 係咪應該只apply 係2線/以下城市?
對於個D 主力一線城市GE 房地產公司
係咪已經冇乜升GE機會呢?

睇落好有道理
不過內房而家都危危地
債務真係有啲勁

不過去完槓杆後會唔會影響左個發展？
無咁多錢 發展得慢左咁

前排北京呢d一線城市趕走低端人口
冇窮人外省人租屋
d租金既回報率都會低 , 就會貶值
咁當然我明呢樣野係雙向
趕走完就可以拆晒d垃圾樓 , 起d私樓級數叫高d價 , 簡單講就係劈掉重練
但咁做係唔係痴撚線

不過支那唔係睇戶藉睇到好嚴架咩
外省仔可以隨便過去大城市打工既咩？

麻煩愛巴答我答得咁詳細
真係學野

琴日先見你係財經台俾人圍
btw 講咁多咪即係神棍個套

我經常性都被圍架啦
但每次被圍，都可以學到更多野
上次比你圍完，又認識台灣多D
學術本身就係需要互圍架啦

學朝鮮咁崩而不潰
你當西朝鮮係流得虛名架

呢度時事台喎

你要睇城市
北京、上海、深圳，呢三個城市你可以劃做一線城市
其它既全部都無資格做一線
大陸既經濟發展，係高度政治主導
大公司為左可以親近到最高層既政治把手，等到自己既生意動向可以Sync最高層既政治把手既心意，佢地都會將HQ開係一線，咁HQ開得係一線，一定會順帶請好多人係果度，呢個係一線城市既自然凝聚力，就算你點樣趕扯D低端人口，佢地都會想盡辦法粘翻黎
上海同北京最新既城市規劃，係已經Set左人口既上限，呢D地方既樓價，只會有上無落
二線城市，佢地深知自己既吸引力，唔夠一線黎，最近佢地都出左好多優惠政策，大學生落戶，人材落戶，同時好多人頂唔順一線既樓價，都搬翻去二線住
三四線城市，主要就係靠吸引農民出城，我估將來佢地會開放戶藉制度，比農民搬出黎，因為佢地自己既人口，比一二線抽乾哂，再唔補血就等仆街
農村就最無前途，人間地獄

佢地而家轉緊勢啦
轉借外債
我咪有段新聞Quote出黎

講起內房，就涉及到人口
我想開Post寫人口好耐架啦，就今晚出啦

支持

太理想
支那玩到香港樓市政策嘅城市只限一線
二三線居民上車都勉強，只能靠父母俾錢or農村戶口每年分紅俾首期(如果分得多)
學上面咁講，農村戶口入城市打工根本負擔唔起供樓，需求不足想炒都炒唔起
你想鼓勵山區居民置業你都要有政策配合先得，唔係一味起一堆鬼城叫人買
仲有上面講地王，你係一線城市玩緊係得，但去到二三線已經開始困難，因為根本無咁多人接到貨or租得起，大陸人均收入仲係講緊五六千蚊，三線城市都係三千幾，你想佢點租、點接貨？

香港玩高樓價之餘打工仔收入都一直有調整，唔理佢係有心定無意都好，香港人份糧總係啱啱好夠交租同食飯
相反支那人工升得好慢，二線以下城市更加唔使講，完全追唔到通脹，你叫佢點陪你玩高樓價政策？

邊係慢呀
我D工人就係廣東3/4線城市請，4年前我比緊RMB1900，今日我比緊RMB5000
佢地用緊iPhoneX架！

愛巴 , 我想問好耐
d工人唔係有租津 , 電話費補貼咩？
唔係點夠用 ... 千幾銀

咁呢幾年中國經濟會變成點

可唔可以再解釋下點解一線城市房價會睇好只有升冇跌？仲有點睇廣州樓價未來發展趨勢？謝謝。學到野

香港其實人工已經開始交唔起正常屋租
我前排搬屋 , 睇過連深水埗50呎劏房
要$4900 ...
20年居屋500呎$12000一個月
劏出黎既居屋都要$9000
200呎私樓$13000
正常一個人租點租得起
價錢一樣但愈住愈細 , 就黎衣櫃都放唔到

睇政治成功

元老之後優先分一筆

咁樣實業收皮
但呢個惡果要比較遲先會顯現
而且個內需更加谷唔起

無留意開經濟嘅外行人表示要 d 時間消化
但係明顯睇到你 d 分析盡量 laymen 感謝

如果地方政府真係好似你講咁行香港呢一套
你覺得有咩危機？ both local and international

工商成本會唔會上漲？

講真中國地唔少 要維持地方高樓價都唔係咁易 講真要債轉移又唔係難

根本內地投資產品有限 將債轉產品賣出去就可以清走老百姓既錢 同美國一樣 只要控制住慢慢爆 根本唔會動搖銀行體系 而且佢有社保 用社保中伏就可以 根本慢慢係老百姓到收錢都唔難

技術勞工係高左
但最慘仲有大把工種講緊三四千蚊一個月
租屋都無左六百至千二，食飯就快追上香港價錢，你叫果班人供樓，點供呀

中國將於2030年面對人口危機，2100年人口跌至6億

留名

套路冇乜錯 話晒做過一次 將資金鎖係不動產上
不過你話內債轉外債
首先 邊個幫襯 拎晒港澳d錢 都唔夠用喎
邊個外國埋一帶一路單先 我相信連黑鬼都唔埋囉
再講 短變長 啱 手法啱 呢點冇問題
債變股 經營不善永遠都經營不善 只係債主變股東 只係愈黎愈多股東 週期會不變宿短 下次債變股三年 下下次債變股一年 最後 幾個月有班股東 而股量大 每股價值低 最後 成間機構唔值錢 冇人願借 因為信用不良
套路冇錯 人民幣出緊事
你話冇動盪我唔信啦 中國人 只有自己是永遠對的
郁啲就砌架啦 佢地示威暴力過香港

巴打
我新手
有穩定職業 財務算自由 想學習投資（傾向長遠 唔進取）
睇曬你d分析 我可否理解為過左年後睇岩個靚位買內房股 內銀股 同本地藍籌？

佢地份工有勞保 供樓可以用果份做抵押
香港人可以一樣用mpf做抵押供樓 但有不良影響係樓價必定高企不下 每個打份工十年應該有十萬啦 當一雞野 一個月都成千蚊 十年都十二萬 仲要有眼光 應該會有資產增值的話 十五萬唔甩(咁冇眼光就)
不過當首期的話 唔係咩難事
佢地水電車錢冇香港咁貴 當然三四千外省真係唔撚夠 但本地冇乜大問題

好似得香港先咁on9覺得去城市返工一定要係城市買樓

人地地方咁大
交通同美國差唔多

窮咪住遠d囉
城市係俾有錢人住

得香港咁on9屈住走唔出炸嘛

當上水都一樣負擔唔起既樓價 你會點諗
我住大帽山頂定獅子山頂？

早幾年你肯既話係可以住深圳。不過上面而家仲瘋癲

宜家政府既想法係留住中產既心就得。"低端"人口就算造反都只係鳥合之眾。例如宜家仲核分裂緊既某熱咩派

講乜撚嘢呀你
香港屈住咁撚細又走唔撚到
樓價當然全部差唔多啦

人地講緊農村住都可以去城市返工呀
傻鳩

你日日留係大老山隧道塞車啦
得果幾條路去市區

香港困局 佢地都一樣
佢地要發達 就要去城市 正如日本 住得東京都 預咗供成世 但佢地返放工時間 身份 絕對係佢地想要
唔係似美國 住遠啲就得
同埋中國有乜農產名可以好似泰芒 塔斯曼尼亞車厘子 日本士多啤梨 梨 哈密瓜 美國青提 有 但唔多 我數到荔枝姐
佢地文化仲係低 有著一份出省城可以搵多d錢 九十年代已經係咁 根本係一個習俗

千幾佢係淨袋
包食包住

好！

佢地城市有自然既吸引力，吸引二、三、四線、農村人口出城搵食，自然推高樓價

廣州而家打壓緊深圳，爭做大灣區龍頭，爭成點，可睇最近寶安白雲之爭

實業收左皮好耐啦

執政者認為
地價升，生活成本升
有能力既人會留得低
無能力，低端既，自然要走
係進化過程
佢地真係咁唸野，香港都係咁

仲有招債轉股

好好笑

生活成本升 人工都要升 d 架
地價升 舖租都升
咁唔會進一步加快資金流走咩？

所以咪禁走資
你都見海航萬達咩下場

香港人最大既困局係
唔似大陸人，一線定唔順，退二線，三線，甚至農村
永遠有出路

本地車住都慳翻啦

去槓杆完成果日，就買得過
可以留意M2變化

我有買恒大
由上年都留意到佢為左去槓杆做左超多野
不過成效有幾大就暫時未睇到
如果有巴打講到咁理想當然好

我今年二十幾，有冇機會見到佢收皮？

2030後吧

四大都係好野黎

支共咁做咪啫係逼投資者食死貓，用老散同百姓啲錢抵債？
咁做嘅話真係爆唔起咩？成個經濟活動會因為失去國內消費力而停止架喎，出口又做唔掂

巴打既假設會唔會過份理想

老散同賤民無政治影響力
就算排住隊係中南海門口飲農藥
都好快比人忘記
大陸暫時都算人太多
一雞死，一雞嗚
永遠都有隻Back Up雞準備上位
所以大陸有錢人好無安全感
想走資，想移民，就係呢個因由

供給側改革果時好多人都覺得會搞到硬著陸
結果咪無事
大陸政經實權高度集中係極少數人手上
山頭已被鏟平大半
有D野佢要做，只要道德底線夠低，根本無野做唔出

死緊既，未死哂住

列寧政權學美國咁玩財技
通常失敗收場
因為無野支撐

而家咪用核動力印鈔機黎支撐
10年印左4.5倍銀紙
各位收入10年黎升唔升到呢個數？

黨好波

會唔會有人趁機借經濟危機奪權呢？話哂習大大都鬥死咁多人

對習黎講真正既山頭/阻力未出現

經濟活動收縮同資源短缺既問題係會出現
呢兩點單靠印錢機唔會解決到

拉既人都係太少
而且都仲未捉到d大人物
共產黨個集權仲係未得，未足以做到樓主講果種

呢D 只係地方公安局 係到做show, 求奇拉D古惑仔做場戲比人睇
咁你都當真??

因為出現唔到

就算係做戲，場戲都係太細
當佢係到捉細，數字上都係未達標

由舊登2010年講支爆
講到今日

做show洗撚咁認真咩

大陸D公安局耐唔耐都有呢D行動, 乜乜 全城打拐 全城打扒

然後捉D 拐子佬/扒子 番公安局.........影番幾張相, 再放上網比大陸人見到公安好英勇, 好偉大就搞掂啦

Lm

你睇佢會唔會風行全國就知

就算行全國又點呀
做場打擊罪惡既show比民眾睇, 根本係一件無關痛癢既事
完全無需要認真看待

要留意, 都留意一D 與經濟 民生 有關既事啦
例如驅趕低層人口.........全國唔比用媒........天然氣不足之類

所以唔會話逼人食債就無事

lm

M2跌->demand for bond 跌-> bond price drop, rate increase

物價方面愛巴應該係純指PPI數據，同前面原因未必有關係

地方債轉唔到外債的，只會用行政手段攤分俾平民，支唔支爆就要睇到時平民反應了

大陸大城市什至二線城市始終會有人支撐樓價，原因係學區同醫療。
大陸返學係睇有無樓喺學區，同埋醫療係睇有無嗰個市嘅醫保。如果無樓喺學區，就只能返去戶籍所在地，呢個係其中一個推高樓價原因。上海同蘇州咁近，都可以爭好遠。
另外醫療又係一大問題，唔係醫保所在地睇醫生，醫療費用可以差80%，而醫療水平又係差好遠。
所以一二線城市吸引好多三四線城市嘅人，都有能力玩高樓價，當然租金回報就得一線城市叫做好啲。

想問樓主
其實大陸國內整體債務有違約風險，如果佢唔想死係咪可以債務重組/write off/再印多好q多銀紙去填。
當然如果又印嘅好似會打爆個通漲，但睇番之前用一大堆熱錢救巿，個整體通漲都唔大郁。
咁大陸驚咩呢？
（利申：新手仲學緊睇數據）

海航而家咪攤債比啲員工
要員工夾 之後再股換債
間公司勁多欠債 入不敷支 揸住啲股

海航員工 国家有任務比你了

內地係一定唔會俾個樓市冧, 呢個係一定既
汲取03香港既教訓, 只有樓市一直暢旺, 大家上左車, 安居樂業, 就係冇VPN 一樣冇問題
同埋一爆就等於支爆, 你地都識講內房債務乜乜77, 但就正如愛巴所講, 呢個借錢再發達既CYCLE 必需繼續
萬一樓爆, 資金鏈一斷, 就好容易火燒連環船, 到時金融體系會GG
所以大陸絕對一定會力保樓市
而由於大陸唔俾樓市冧, 香港樓市應該核爆無望 (唔通香港跌50% 仲平過深圳30%?, 同廣州同價?)

整理翻條Timeline先：

11月2日，Trump宣佈推出大規模減稅計劃 - Tax Cuts and Jobs Act

11月-1月，中日兩個最大既美國國債持有國，因為未來減稅計劃將會涉及大幅增加發債規模，兩國同時減持美國國債

10月 - 11月：

MAJOR FOREIGN HOLDERS OF TREASURY SECURITIES

1月15日 - 中長期外債購買量暴跌95% 日本在逃離美債市場？

1月11日 - 傳中國減少買美債 10年期美債息升至10個月高

因為2個最大既美債買手開始離場，而同時美國國債既發行量因減稅計劃而進一步加大供應，美債利率開始急升：

當美國國債債息超過左2.8後，即係表示美國國債債息由1985年長達33年既下行通道結束

美國國債債息上升，帶動中國債息都上升

利率升，造成資本邊際效益下降，中國去槓杆既壓力去到個臨界點，中國唔做野唔得，開始搞地方債，結果股市急跌

解鈴還需繫鈴人，要回升，中日就要買翻多D美國國債，去將個美國國債既利率壓翻低

日本我唔清楚

但中國，去槓杆未完成，資金都係緊張，無可能會係呢個時間增持美債

美國加息加上收水, 債息上升係必然既事
人地搭個雞棚就係想收你皮, 你條聰明仔仲懶醒減持美債, 自己送自己上路
而家等埋美元見底抽升, 到時RMB跌加速走資既話真係多撚謝了

分析得好
睇中國點樣拆彈

但中國唔係想rmb跌利好出口咩

中國出口衰左好耐啦 就算rmb點跌都應該幫唔到太多

根據中國人本性，走資反而會更厲害

呢刻黎講人民幣上升重要好多, 出口? 橫掂都唔再係世界工廠, 咁CARE做乜?

落得咁少點救出口
最少要落4成先救到出口

咁易控制到？

咪係大國勃起，多d強國人出去唱國歌
不過轉型轉得掂唔掂，到依家搞唔明強國有咩實業係掂？華為？騰訊？唯一淘寶我覺得係有實力既

我10年前都睇死中共玩撚完, 識撚柒玩金融遊戲咩
結果10年後你必需相信中共既意志

點解次次都係事後孔明？件事發生咗先搵原因去解釋

事後孔明？

真是咁行返plan A 就真是大撚鑊
粗暴地收水 好易冚球鏟

點解你唔上街大聲疾呼？

我係財經台果一兩日比D傻鳩圍屌哦

試問有邊個可以同市場作對
必定車死

因為人哋嘅輸贏都唔係你負責

調轉頭講
而家人民銀行央企化
佢真係當緊D外匯係股票咁玩
可能今次既跌市係中國專登舖排
要去槓杆，最好既操作就係一次調整

咁外圍帶動調整
好過由中國帶動調整啦
人為山火

我如果鳩講個Number，無Supporting，呢D叫賭博
但我係先舉Supporting，再講Insight，呢D叫分析
識得睇多幾派門路分析，再作出決定，呢D叫眼光
睇完人地分析之後鳩屌，呢D叫傻鳩賭仔

好多香港人係回歸20年黎，都忽視中共呢個國家既意志力，執行力，高估佢既道德底線
導致定位唔清析，把握唔實中共個痛點去爭取香港最大既利益

你買哂兩邊、又含糊其詞點會錯呢
留喺時事台講中國咪幾好，最啱時事台口味

含糊其詞邊撚到我Style
我一向都係有碗話碗，有碟話碟

我個人好睇好小米
雷軍係個好勵害既人
印度賣得最好果部電話，係小米

但係靠補貼以本傷人，雖然見佢開始想行返高檔少少路線，但好勉強

同oneplus一樣拼spec都仲得既

小米而家唔只剩係賣電話
小米佢好成功建立左一個Branding，就係佢係代表高性價比
平過佢既，質量一定唔會夠佢去
貴過佢既，質量又唔係好太多
佢米家條Line好勁，吸塵機械人，空氣清新機，智能家電呢D，就算外國個Growth都好勁
Apple個Branding就代表最好，最高享受
小米個Branding就食住中間個Gap Gap
同埋小米出Product快過Apple好多
Apple自從Gay Cock上左位之後，佢個Product Line係無乜大進步，好少再見佢Reinvent
但小米佢就密密出
個爆發力，我真心好睇好小米

個大陸股市咁細去槓桿都失敗左，點會有意志加能力將比股市大唔知幾多倍嘅地方債去槓桿，而家習種一係將泡沫轉駕俾十三億人，一係就稱帝行極權

小米抄完人啲野但點解平咁多，係因為中國公司用人地啲技術但就從來唔會俾技術版權費

You are damn right
政治制度下既技術優勢
無道德底線，好多野要進步都好撚快

呢啲先係我想要嘅連登post

why not both?

本來仲有個一帶一路將泡沫轉去中東同東西亞 , 不過似乎俾人睇穿晒

今日上証跌到咁 係咪去撚晒d桿杆

唔好傻啦
強國可以話唔比沽貨
邊個沽就係叛國，要打靶

中共玩晒呢個道理都唔明？

去晒桿杆應該 2000 點都無

強国夠話唔好走資 資產跌打靶都要走架啦
唔比佢沽 莫講叛國 漢奸都做埋

其實聽完巴打分析，中共根本唔係解決問題，只係推遲爆破，當政府經濟命脈all in落房地產身上，房地產爆戈時只會爆得更精彩。

香港都未爆啦，樓價咪又係咁GGG

加上有巴打講得好岩，要吹大個房地產業，唔係單單你放寬買賣就可以，大陸只有一線城市玩得起，去過二三線都知，食又貴，物價又貴，仲邊有咁多錢買樓，想好似香港咁玩高地價政策，得香港玩得起，就算澳門咁細都好難玩，有價但問題冇市，樓盤開賣去睇下就知，根本冇人，香港玩得起係因為仲有金融業同香港個名，加上基本上全中國有錢佬都黎香港放錢，中國行呢條路根本係不歸路，想連後生仔未來都用黎吹大個波，但都要後生仔有未來先得

最重要係有基本法治 , 唔會無端端凍結財產甚至沒收財產

係，所以香港成功玩高地價政策係好特別，就算澳門地少人多，加埋放寬後生仔九成按揭，都係有價冇市，所以話中國要地方政府學香港，根本同推佢地去死冇分別，靠近港澳d地方仲話有得咁玩，你遠少少重慶戈d，有咩工作機會吸引後生仔黎工作定居，有咁投資價值吸引人黎炒樓？

想抄香港唔代表抄到
已有好多失敗例子

啲狗官仲想叫香港學深圳

估唔到最後搞到香港仆街既高地價政策，居然變成全中國爭相學習模仿既對象

見到巴打就知又有野學

美國一樣係咁又唔見經濟好
洗橫手係白銀期貨巿場逼死亨特巴打

咁咪啫係消滅市場，消滅咗市場，下一個就到支共

文革果時紅太陽消滅過市場 1次既啦

合法人民幣可以隨意來往國內和澳門，金額不再受5萬美元結匯限制。

# 來源：

FYI, 幾完整既分析
有啲好似同外國合作搶番啲貪污錢出黎
出面較少人講
警告花生台+鐵頭仁主持，不喜勿入

澳門先得幾多人羅錢出境？
但大陸只限羅錢回國，出國仲限住
抽乾離岸人民幣

房地產係中國現時最偉大最閉門既龐氏騙局
股票市場你或者可以惡意沽空打巢佢（呢招2015後已經行唔通）
要隊爆一個地方既房地產係好困難，除非係經濟好唔掂
或者購買力去到頂峯，但呢兩樣野中央可以透過QE或再黎4萬億再透支和平
加上內房借貸集中係內銀，糠水滾糖魚只有越滾越甜
而家玩埋鎖國封鎖資金，我都想請教全能既連登仔點先可以支爆

想問一問大家 , 希債事件中 , 希臘算唔算爆左 , 在我角度係爆左的 , 雖然字面上無爆

每個人對「爆」既定義都唔同

有人認為
好似日本上世紀泡沫爆破 先係「爆」

有人認為要中國發生全國暴動, 繼而內戰, 四分五裂, 先係「爆」

爆乜鬼
十幾年前講爆
爆到今日都未爆到
其實支那都幾識玩

有錢D既富豪已經可以銀市買足夠數量期貨合約(唔用孖展,唔會步亨特巴打後塵)
之後用實貨交收,咁樣已經迫我死期交所

我解釋一下，點解大陸個樓市點解未爆
大陸銀行放貸，有好多灰色地帶
內房公司A，起好100套房，每套本身賣100萬，咁就要1億既資金量
開盤果時，就報價報到200萬間，暫時無傻仔買唔緊要，先去搞一批身份証，公司員工親戚朋友，用佢地既身份用200萬買落黎，由內房公司A比首期，同時還貸款，同時，另外簽多份合同，將呢D樓抵押比內房公司A老板另外既內房公司B
內房公司B攞住呢D樓契去銀行做抵押貸款，獲得資金，呢D本身值100萬既樓，以200萬購買，銀行估值200萬，最高可以放貸140萬-160萬，呢個資金用黎還內房公司A既月供，咁樣內房公司A就可以有大量既現金樓，由得D樓慢慢買
銀行上上下下都知而家既內房係咁玩，以前實業仲頂得順，呢D都可以截，而家做實業老闆走佬既新聞日日有，銀行又要跑數，跑唔夠年底就無獎金，呢個時候內房公司A就變成好多地方銀行分行既救命草
而家返大陸買樓，樓價越黎越貴，而且全部都就黎賣哂咁，連樓契都有，呢種樓多數唔係業主本人住，內房公司A會租出去，租金都唔會過數比業主本人
高價樓租唔出，就吉左佢，有人黎睇樓，就話業主係大老闆，好多樓，唔等錢使
就慢慢釣D傻仔買
點解四大內房D業積，越升越猛烈？
係呢種玩法之下，地方政府同地方銀行唔敢殺死自己隻奶牛，處處供養內房，內房越做越大，越做越惡，越黎越多傻仔入局
呢種叫傳銷，樓市傳銷化，Yeah!

咁其實最後都係要有傻仔埋單買樓先得
一線城市應該有足夠需求有足夠傻仔埋單

但啲三線城市有咩？
迫本身係農村啲人出城買？

銀行咪好大風險？

係咪代表內房公司個盈利都係假？

以前起好樓，直接送幾間俾個銀行高層就直接批融資

農民工，外面辛苦打工，為既都係可以返鄉下有間屋
佢地去三四線買樓既心態，係好似大家老豆老母返大陸買樓既心態一樣
人同此心，心同此理

內銀又點會大風險呢
不是還有黨嘛

唔好叫假
叫"水份"
大家相信咪得囉
Money Game, M0, M1, M2, M3，有乜野唔係假呢？

去槓杆，加強銀監，意義在此
所以我不斷Loop，等大陸打完風先好買股票就係咁解

今日人民幣低左
有咩意思？

近期好多中國既負面消失流出

係美金走強
唔係人仔低左
美債息口高嘛
又多左美金回流美國
美金強係遲早既事

仲有係另一個post 講過, 家下支那另一個炸彈係社保養老, 早2個星期支那已經放風叫人供多d養老金, 但發養老金又多左關卡, 要老人家再辦退休卡先有資格拎錢, 唔辦就有錢都無得拎.

呢個養老卡既關卡會點變無人知, 但可以肯定係到65歲時共產黨就有權唔比錢, 唔係就唔須要定呢d規則.

仲有上年年中時, 支那微信已經有人傳醫院無錢, 因為社保既錢根本唔夠貼, 好多貴藥都比藥廠回收返, 手術設備都一樣回收埋, 好多手術都停左唔做, 最明顯既例子就係疫苗, 呢1，2年大陸好明顯係唔夠用, 醫院買唔夠, 所以多左人黎香港打.

大陸養老, 社保都係有幾種制, 公務員, 成市戶口, 同農村, 以我所知普通公務員退休都可拎6000以上既退休金, 社保睇醫生都可以去高級d既醫院睇, 單係公務員班退休金都好多錢, 但供既錢就一樣.

係大陸出糧,以1萬蚊去計, 公司要比萬4出去, 而員工實收8000, 果6000就係去左所謂既5金1險入面, 成4成有多, 呢個缺口要填真係唔易, 唔通要佔6成人工? 5金1險一爆, 成個社會即時暴動都似

邊個暴動就殺邊個

d退休金申請個個省都唔同

仲係龍門任你搬

社保養老一向都係先辦退休，而且就算你到退休年齡，都要先交筆錢，再每月先有錢比你使，一向都係咁，唔係第一日

但係社保養老的確出現缺口，而且缺口將會係2030年大幅拉大，因為人口危機出現，我開過個Post講過

社保養老一向都係大騙局，只建基於勞動人口不斷增長既前題，而發明社保養老既德國俾斯麥都講過，本身社保養老係用黎獎厲少數活到超過60歲既老人，果時人根本無咁長命

話香港要搞全民退保果D都係鬼，白痴！

另外大陸退休金，係睇城市，睇職級，絕對唔係人人$6000

大陸撥比醫院既資源，唔係縮左，係開始玩醫藥分家，以前醫院同時賺醫生錢同埋藥費，醫生好多時有機會收到回佣，就力推D病人食勁多唔需要既藥，好似抗生素咁

而家就玩醫藥分家，自然落去醫院既錢少左

請問係唔係公佈M2 ?

Yes, M2 高過預期

弱弱一問，咁即係去完槓杆未

人民幣起碼貶值一半先

美債由奔3跌到2.58
美股大升
中國M2同新增借貸靚
國家隊開始”窗口指導”要中資救A股
海航萬達恆大開始放風肯賣優質海外資產救現金流
中信開聲話全面支持海航
個Feel係去槓杆去到尾聲
今日原無意外會跑上
9點早市時段別偷懶

巴打好準

多謝

愛巴咁你對新年後個市有咩睇法，指教下

另外一個Post有講

咁邊個種糧食？

農業越黎越機械化，工業化
你認為夾硬將農民留係農村就叫做保障農業生產？
美國澳洲一個農夫耕到既地，係中國10倍大都有
而且越涉及少人去耕種，食物成本越低
澳洲小麥既價格係平中國一半有多
而美國而家搞緊樣新野，叫Dirt Tech
農機直頭自動化無人化平價化
盡一步省耕種成本

咁個勢頭似農村會消失，加速城市化

又印銀紙收地 ? 泡沫仲未夠大呀 ?